七人車泊巴士站擋路 司機自稱警員：我有特權

七人車泊巴士站擋路 司機自稱警員：我有特權

即時突發

2017-05-13 19:43:49 HKT

早前有的士和私家車違泊巴士站事件，一度引發巴士車長按章工作的掀然大波，惟今日再發生私家車於中環違泊巴士站事件。事發於今日下午約1時50分，一輛40M線城巴由華富(北)開出，當駛至中環上亞厘畢道禮賓府對開巴士站埋站時，車長發現一輛藍色七人車停泊在巴士站阻礙城巴埋站，遂響號示意，惟響號近半分鐘七人車才略為駛前。

城巴勉強駛入巴士站上落客後欲離開，惟再次被該七人車阻擋，車長再次響號。當時坐在巴士上的乘客黃先生立即拍下片段，他事後向《蘋果》稱，涉事的七人車上一名司機落車，據黃先生形容司機年約50歲、穿著間條T裇，然後走到城巴車頭「敲門敲窗」，「話佢係警察，就拎張pass(警察委任證)出嚟，佢話佢有特權可以停響度」。車長隨後拿起手機拍攝該司機，有乘客落車了解，亦有一名乘客自稱是律師，表示有需要可作證。

其間有人報警求助，事隔10多分鐘，有女警到場向七人車司機了解後，對方即驅車離去。

城巴發言人回覆《蘋果》稱，今日下午1時50分，一部40M城巴駛至禮賓府站時，遭一部私家車阻擋，城巴無法埋站，車長於是響號，其後有乘客下車，亦有警員到場了解，私家車才駛前。城巴再次重申，巴士站只供巴士停泊上落客。

你係咪有特權

呀sir 泊街唔洗你教

垃圾警犬笠水?

再嘈lan線伺候

難得有律師搭城巴....

lm

中環嘛果度

無拉個司機即係無冒警？

柒

個別事件.....警務人員......操守.......

亞蛇做嘢使唔使你教啊

你唔係以炭個個律師都揸牛牛馬馬呀?

死氣喉

神態同689好似 畜牲真係有樣睇

特權

閪人都係同一個閪樣

下次就wifi伺候

lan線ready

巴士大佬好波 猶差敲極窗都唔彩你 撚狗咁撚
計我話應該空波踩恆油串鳩猶差

阿sir大晒

警隊非常重視人員 的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息。

警方昨日於中環怡和大廈對出巴士站，擬連環票控3名無正確埋站上落客的巴士車長，其中駕駛968線的巴士司機被抄牌，事件激發巴士司機不滿。由本港3大巴士公司組成、職工盟屬下的巴士業職工會聯盟批評，警方及運輸署一直無視的士及貨車違泊巴士站，阻礙巴士上落客，九巴職員權益工會呼籲巴士司機今日「依法上落客」，有車長將巴士駛入巴士站範圍才上落客，料繁忙時間道路將大擠塞，工會籲市民提早出門上班、上學。

極醜惡

Lm

有第時咩工好得過........特權
犯法.....收錢.....

個差婆到場冇拉到條友，
咁條友姐係堅猶差黎啦
猶差特權

投訴黑警警監未

可能係支那果啲人,唔見得光果類

我係現場聽到條友講 特別任務
唔係特權

特別阻街任務

人地真係有特權喎，等睇黑警大搖大擺無事出返黎

風頭火勢仲咁串，唔係有同類嚟都唔識收皮

城巴會戰勝歸來

受驚，扭錯鈦

咁又唔得 嚇撚親個猶差佢一定做鳩你砌你生豬肉

拿

阿sir泊車唔使你教
再嘈一人一包白粉塞落你地全車人褲袋度

律師大晒？
家陣阿sir詮譯法律唔使你教
警察同律師都係專業，大家平起平坐

我地警察每隔幾個月就有幾千人考
你地llb 每年得果百零人讀
好明顯我地更受社會愛戴

其實入黎留言果d有無睇過段片。一尾因爲警察就反
睇番就知道個警察係想叫個巴士司機開門傾 但個司機就不斷拍片同響號，為報仇而挑公憤。警察想同你講佢有行動，你佢就扮晒嘢唔聽。

有片自己睇 唔好盲反

私家車泊喺巴士站擺明犯法，有乜咁好傾？